高牆內的香港人 - 高慧然

節錄

高牆內的香港人 - 高慧然

資料圖片

近日寒流襲港，香港朋友紛紛提及濕凍的痛苦。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。一離開被窩，馬上被寒氣裹住，連去一趟廁所都是好大的掙扎。

有朋友說最大的掙扎是沖涼。因為浴室沒有插電孔，所以無法放置防水暖風機。在透風的浴室中除衫除褲，會全身打冷顫。還有人家中使用舊式的儲水式熱水器，煲熱一機水，就要速戰速決在幾分鐘內沖完涼洗完頭。到下一位沖涼時又要重新煲水。

這麼冷的天氣，想想高牆內的香港人，很難受。外面再寒冷，總有辦法解決問題，出錢請師傅安裝插電孔，或使用拖板。換一個熱水器，在浴室安裝浴室寶。多穿幾件衣服，攬住個熱水袋都是解決問題的方法。

可是寒流下，高牆內的香港人，只能死頂死捱，單薄的囚衣和被鋪，冷硬的囚牀……在獄中再度被捕的黃之鋒，被押解往石壁監獄時，沒有冷衫，沒有羽絨，想必很冷。最令人擔憂的是72歲高齡的肥佬黎，他意志堅強，但生理上，畢竟是個老人。他們做錯了甚麼，要受到這樣的折磨？

Facebook：kowaiyin.yoyoko